
                      David O. Russell regresa a la cartelera con Joy, una nueva película en la que aparecen dos de sus actores preferidos: Jennifer Lawrence y Bradley Cooper con los que ya trabajó en El lado bueno de las cosas y La gran estafa americana. Esta vez para adaptar libremente la vida de Joy Mangano, una mujer creativa y emprendedora que en los años 90 se convirtió en la estrella de la teletienda con varios de sus inventos domésticos, sobre todo la fregona milagro (Miracle Mop), que la han convertido en una rica empresaria.
[...] Esta puede resultar una película engañosa ya que su tráiler parecer querer vendernos algo que realmente no es. Además está contada por la abuela de Joy como si de una fábula se tratara, resultando ser un biopic de lo más inusual, de hecho, es una adaptación muy libre de la vida de la auténtica Joy Mangano. Os recomiendo ir a verla sin prejuicios pues la historia es muy interesante, la película entretenida y la interpretación de Jennifer Lawrence magnética, aunque también es verdad es que sin ella esto se parecería mucho al típico telefilme de sobremesa.
Sin ninguna duda, Jennifer Lawrence es la mejor baza de la película, con tan sólo 25 años, varios “taquillazos” a sus espaldas, un Oscar y su tercer Globo de Oro gracias a esta cinta, es indiscutible que esta chica es una auténtica fuerza de la naturaleza. David O. Russell lo sabe mejor que nadie y no podía encontrar mejor actriz para interpretar a esta mujer vulnerable y ninguneada que supo encontrar la fuerza para controlar su destino y hacer realidad sus sueños, convirtiéndose en una empresaria de éxito. Jennifer Lawrence ha sabido captar todos los matices que el personaje requiere y hace una interpretación brillante que la consolida como la actriz del momento y hará que su nombre suene bastante en la temporada de premios que se avecina.
Junto a ella se reúne un equipo de primeros actores que tienen la oportunidad de robar alguna que otra escena. Robert De Niro (Malavita) interpreta a su padre, dejándonos varios momentos muy divertidos y Virginia Madsen (Entre copas) a su madre. Bradley Cooper (El francotirador) es el ejecutivo del canal de teletienda, una pena que su papel sea tan pequeño. Édgar Ramírez (Ira de Titanes) es el ex marido, formando una extraña pareja con Jennifer Lawrence que resulta interesante en pantalla. Isabella Rossellini (Enemy) es la novia del padre, Diane Ladd (Alicia ya no vive aquí) la abuela y Dascha Polanco (Orange is the new black) su mejor amiga.
Una película inspiradora, emocionante y honesta sobre la perseverancia y creer en uno mismo. Un homenaje a esas personas que luchan por alcanzar sus metas.
        
            